周庭研上訴 眾志覓出路

周庭研上訴 眾志覓出路

要聞

【周庭病倒了】

連日為補選奔波的周庭被政府DQ，身心俱疲患上感冒，昨出席集會前瑟縮在椅上休息。

王心義攝

【本報訊】周庭上周六被選舉主任取消參選資格，不少法律界也認為她一定要上訴，由法庭主持公道，但周庭指是否上訴要和法律團隊商討，暫不能向外交代決定和細節。如今參選一途被封，周庭指，眾志內部會商討在立法會選舉以外還有甚麼出路。

強調不改政治主張

被DQ的周庭連日應對傳媒查詢，身心俱疲，昨午出席《城市論壇》節目後，晚上則參與保Plan A集會，參與集會前一度瑟縮於附近的長椅上休息，原來是連日奔走病倒了，前立法會議員吳靄儀透露周嚴重感冒，但周庭其後仍然上台與市民一起反DQ。

周庭昨於出席《城市論壇》後多次被追問到會否就DQ採取法律行動，她指要和法律團隊商討，有共識會向外交代。至於訟費是否其考慮，她指要待商討後才有說法，「要開完會先答到大家」，但她強調自己和眾志不會因為政府、政權打壓而改變政治主張、信念、原則，仍會繼續爭取民主。而被政府取消參選資格後，周庭指，香港眾志要想想在立法會選舉以外，會否有其他東西可做，但這些長遠部署要與團隊商討。

■記者姚國雄

相關新聞
市民忍無可忍 盼重奪民主派議席
頭條 4小時前

恐被DQ 區諾軒與眾志保持距離
頭條 4小時前

民主派促鄭若驊交代DQ理據 最快今提不信任動議
要聞 4小時前

鄭若驊去完教堂再到禮賓府見林鄭
要聞 4小時前

何君堯亂爆「三合會」論
要聞 4小時前

湯家驊：選舉權非人權
要聞 4小時前

西環集中營：疑得罪張曉明 姚松炎被「追殺」
要聞 4小時前

【周庭被DQ】《環時》社評：被取消參選資格是警示
即時兩岸 53分鐘前

三千人集會反DQ篩人可恥
頭條 4小時前

【周庭病倒了】